
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [234. 回文链表](https://leetcode-cn.com/problems/palindrome-linked-list/)

## 題目描述

<p>给你一个单链表的头节点 <code>head</code> ，请你判断该链表是否为回文链表。如果是，返回 <code>true</code> ；否则，返回 <code>false</code> 。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/03/03/pal1linked-list.jpg" style="width: 422px; height: 62px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,2,2,1]
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/03/03/pal2linked-list.jpg" style="width: 182px; height: 62px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,2]
<strong>输出：</strong>false
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>链表中节点数目在范围<code>[1, 10<sup>5</sup>]</code> 内</li>
	<li><code>0 &lt;= Node.val &lt;= 9</code></li>
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>进阶：</strong>你能否用&nbsp;<code>O(n)</code> 时间复杂度和 <code>O(1)</code> 空间复杂度解决此题？</p>


## 相關題目

- [栈](https://leetcode-cn.com/tag/stack)
- [递归](https://leetcode-cn.com/tag/recursion)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目

- [回文数](../palindrome-number/README.md)
- [验证回文串](../valid-palindrome/README.md)
- [反转链表](../reverse-linked-list/README.md)
